DSE生搵工 職位空缺2.2萬個 銀行主任月薪$18,000 Spa出$16,000請人

DSE生搵工 職位空缺2.2萬個
銀行主任月薪$18,000
Spa出$16,000請人

港聞

中學文憑試下周三（12日）放榜，今年考生人數逾6.1萬。資料圖片

【本報訊】中學文憑試（DSE）下周三（12日）放榜，今年考生人數逾6.1萬，但資助學士學位只得1.5萬個，每年約有一至兩成考生因未能升學，需投身職場。勞工處最新錄得逾2.2萬個適合文憑試畢業生的職位空缺，較去年同期增加近兩成。有六星級酒店以月薪1.6萬元招聘水療中心服務員；也有銀行聘請客戶服務主任，月薪連津貼最高有近1.8萬元。
記者：王家文

時值暑假兼搵工季節，勞工市場湧現不少生力軍，各行各業都紛紛招聘人手。截至今年6月，勞工處錄得120,134個私營機構職位空缺，當中要求中五至中六程度學歷，毋須工作經驗的職位空缺，共有22,033個，比去年同期增加約19%。當中逾1.48萬個空缺的薪酬達1萬元或以上，數量也較去年同期增加約42%。

專家指勿過份着眼人工

中學文憑試下周三放榜，勞工處於本月14日及18日分別在葵芳青年就業起點及東港島就業中心舉行招聘日，並設即場面試，不少「筍工」都適合應屆畢業生應徵。其中六星級四季酒店聘請水療中心服務員，月薪1.4萬元至1.6萬元，南洋商業銀行則招聘客戶服務主任，月薪連津貼最高可達17,820元。國泰航空服務有限公司也聘請空運服務主任，月薪最多1萬元，但有加班津貼及機票優惠。
香港基督教女青年會服務總監（教育及就業服務）林遠濠指出，大部份文憑試畢業生都會繼續升學，當中只約一至兩成會投身職場。他指現時就業市場情況不錯，服務及零售等行業都缺人手，「年輕人肯做，都有好多工可以選擇」。他建議年輕人初入職場，可先找與興趣相關的工作，因經驗不多，別過份着眼人工，先培養良好工作習慣，日後再進修，作好人生規劃。
「好多大公司請人，起碼都要有高級文憑或基礎文憑，中六畢業好難搵工」。Kathy今年19歲，去年文憑試畢業後沒再升學，現職推廣員。她說只得中學學歷很難找工，現有進修英文計劃將來應徵空姐。
應屆文憑試考生鄭同學則打算繼續升學，「仲細個，冇咁快出嚟做嘢」，也知道搵工不易。今年暑假他面試過數份工作，都要跟大學生競爭，最後經朋友介紹才找到一份酒店散工。

當中逾1.48萬個空缺的薪酬達1萬元或以上，數量也較去年同期增加約42%。

講到一萬蚊好多咁

其實咁既位一出黎拎到萬6真係唔錯...不過番幾日先...咪撚講連津貼錢水鳩人啦好心....

銀行工寫請dse≠實際請個個係dse

月薪連津貼最高可達呢d字眼真係世界級

暑期工比兩皮一個月你好冇

9700

2017年1萬都無既長工搵弱智人士做就得

D報紙佬到底識唔識分咩叫月薪連津貼 ，咩叫底薪連佣金

DSE放榜直接考PC

佢地淨係識嘩眾取寵